// ../constants/QuizContent.js

export const quizData = [
    [
      {
        question: '¿Cuál es el primer paso para organizar tus finanzas?',
        options: ['Crear un presupuesto', 'Invertir en la bolsa', 'Ahorrar para la jubilación', 'Comprar una casa'],
        correctAnswer: 'Crear un presupuesto'
      },
      {
        question: '¿Qué porcentaje de tus ingresos deberías ahorrar?',
        options: ['5%', '10%', '20%', '30%'],
        correctAnswer: '20%'
      }
    ],
    [
      {
        question: '¿Qué es un activo?',
        options: ['Una deuda', 'Un ingreso', 'Un bien que genera ingresos', 'Un gasto innecesario'],
        correctAnswer: 'Un bien que genera ingresos'
      },
      {
        question: '¿Qué significa diversificar tu inversión?',
        options: ['Invertir en un solo lugar', 'No invertir nada', 'Invertir en diferentes sectores', 'Gastar todo'],
        correctAnswer: 'Invertir en diferentes sectores'
      }
    ],
    [
      {
        question: '¿Cuál es la principal diferencia entre ahorro e inversión?',
        options: ['El ahorro es para emergencias, la inversión genera rendimiento', 'El ahorro no es seguro', 'La inversión es a corto plazo', 'El ahorro genera más dinero'],
        correctAnswer: 'El ahorro es para emergencias, la inversión genera rendimiento'
      },
      {
        question: '¿Qué herramienta puedes usar para controlar tus gastos?',
        options: ['Una cuenta bancaria', 'Un presupuesto', 'Un préstamo', 'Una tarjeta de crédito'],
        correctAnswer: 'Un presupuesto'
      }
    ],
    [
      {
        question: '¿Qué es el interés compuesto?',
        options: ['Interés generado sobre el capital inicial', 'Interés generado sobre intereses previos', 'Un tipo de interés bajo', 'Interés generado solo por los bancos'],
        correctAnswer: 'Interés generado sobre intereses previos'
      },
      {
        question: '¿Cuál es la regla del 50/30/20?',
        options: ['50% ahorro, 30% gastos fijos, 20% ocio', '50% necesidades, 30% deseos, 20% ahorro', '50% inversión, 30% deuda, 20% ahorro', '50% ocio, 30% necesidades, 20% ahorro'],
        correctAnswer: '50% necesidades, 30% deseos, 20% ahorro'
      }
    ],
    [
      {
        question: '¿Cuál es la diferencia entre un préstamo personal y una hipoteca?',
        options: ['La hipoteca es para la casa, el préstamo personal puede ser para cualquier cosa', 'El préstamo personal tiene intereses más bajos', 'La hipoteca es a corto plazo', 'El préstamo personal no requiere garantía'],
        correctAnswer: 'La hipoteca es para la casa, el préstamo personal puede ser para cualquier cosa'
      },
      {
        question: '¿Qué debes hacer antes de invertir en algo?',
        options: ['Pedir un préstamo', 'Evaluar los riesgos', 'Invertir todo tu dinero', 'Comprar una casa'],
        correctAnswer: 'Evaluar los riesgos'
      }
    ]
  ];
  